彭博：南華早報恐面臨中央控制 本港媒體自由或再受重挫

《華爾街日報》早前報道關於內地政府要求阿里巴巴（9988）出售部分媒體資產，當中包括《南華早報》。《彭博社》引述《南華早報》員工指，擔心中國國有企業最終可能接手《南華早報》，並將該報置於北京的控制之下。報道形容，此舉將是香港媒體行業遭受的最重大打擊之一。

報道引述香港大學新聞及傳媒研究中心總監兼香港外國記者會主席瑞凱德(Keith Richburg)指，「在北京那邊談論媒體必須由『愛國者』營運時傳出《南華早報》可能出售的消息，非常、非常令人擔憂。」

吓...

南早曾幾何時係全世界最好賺嘅報館

Old news la

比阿里巴巴控制，唔係已經係紅媒咩

唔比做馬雲喉舌

紅都有分淺紅、深紅、根正苗紅

馬雲唔夠愛國

即係平時會扮下中立，關鍵時刻先發功
而家要扮都唔扮

睇番支那01仲紅過南華

馬雲係漢奸紅

連登仔次撚次馬後炮
你上下早兩個月試下講南早只係淺紅
俾人屌撚到你屎忽開花

所有聽黨話既先可以生存

唔識英文既總編，譚衛兒，無得撈了

都係硬屎同爛屎嘅分別
一樣都係屎

變大公報第二囉支共奪政之前大公報都係大報嚟㗎 不過喺1949年前

好賺唔係因為堆八卦雜誌（中文）咩？

或乜鳩

紅媒得嚟不可批評翠翠所有決策

佢英文好屎？

派環時胡總落嚟接收

佢有中文雜誌嘅咩？
以前聽講係classified post賺到笑

馬雲都唔算愛國者

以前Robert Kuok年代已經嚟料

唔係英文報紙總編嘅水平囉
以前中學雞睇SCMP都學到嘢嘅
而家認真麻麻 略嫌教壞細路